Aşağıdaki dil çiftlerinden hangisi esinlenildiği dil bakımından YANLIŞ verilmiştir?
A. ML - Haskell
B. C++ - Java
C. Lisp - Scheme
D. Pascal - Ada
E. Fortran - Python
ANSWER: E

Aşağıdakilerden hangisi makine dilininin bir komutu(satırı) olabilir?
A. `text`0010001000000100`
B. `c`printf("%d", sayi);`
C. `tasm`LD R1, FIRST`
D. `java`for(int data:list) sum += data;`
E. `scheme`(car (cdr '(1 2 3 4)))`
ANSWER: A

Makine dilindeki işlem kodu(opcode) aşağıdakilerden hangisini belirtir?
A. Komutun parametrelerini
B. Gerçekleştirilecek işlemin türünü
C. Kodun satır numarasını
D. İşlenecek olan veriyi
E. Kodun yerleştiği bellek konumunu
ANSWER: B

Makine kodunu bilgisayar belleğine aşağıdakilerden hangisi yükler?
A. Yükleyici(Loader)
B. Yorumlayıcı(Interpreter)
C. Derleyici(Compiler)
D. Bağlayıcı(Linker)
E. Entegre geliştirme ortamı(IDE)
ANSWER: A

Aşağıdakilerden hangisi bir Assembly dili komutu DEĞİLDİR?
A. ADD
B. BRZP
C. NOT
D. FOR
E. AND
ANSWER: D

Aşağıdakilerden hangisi diğerlerine göre daha düşük seviyeli bir dildir?
A. Fortran
B. COBOL
C. Makine dili
D. Assembly dili
E. Java
ANSWER: C

Aşağıdakilerden hangisi ALGOL dilinin özellikleri arasında YER ALMAZ?
A. for döngüsü içerir
B. if-else ifadeleri içerir
C. Blok yapısını destekler
D. Yan etki barındırmaz
E. Dizi yapısını içerir
ANSWER: D

Aşağıdakilerden hangisi Von Neumann mimarisinin bir özelliği DEĞİLDİR?
A. Veri ve komutlar aynı bellekte saklanır
B. Kodlar paralel olarak çalıştırılır
C. Komutlar bellekten her seferinde bir tane olmak üzere alınır
D. Komutlar ardışık olarak çalışır(atlama emri yoksa)
E. Bellekten alınan komutları işlemek için bir merkezi işlem birimi bulunur
ANSWER: B

Aşağıdakilerden hangisi lambda hesabına(lambda calculus) hesaplama modeline dayanan bir dildir?
A. Fortran
B. COBOL
C. Assembly dili
D. Lisp
E. C
ANSWER: D

Aşağıdakilerden hangisi yapısal veri soyutlamalarına örnek OLAMAZ?
A. Diziler(arrays)
B. Kayıt yapısı(record, struct)
C. Metin dosyaları
D. Değişken bildirimleri
E. Sınıf(class) yapıları
ANSWER: D

Aşağıdakilerden hangisi bir temel veri soyutlaması değildir?
A. Değişkenler
B. Veri türleri
C. Bildirim(Declaration)
D. Aritmetik işlemler
E. Modül veya paket yapısı
ANSWER: E

Uygulama programlama arayüzü(API) hangi türde bir soyutlamadır?
A. Temel veri soyutlaması
B. Yapısal veri soyutlaması
C. Birim veri soyutlaması
D. Temel kontrol soyutlaması
E. Yapısal kontrol soyutlaması
ANSWER: C

Aşağıdakilerden hangisi bir yapısal kontrol soyutlaması değildir?
A. Yineleyici(Iterator)
B. Prosedür(alt rutin)
C. Fonksiyon
D. Yüksek dereceli fonksiyonlar(higher order functions)
E. İş parçacıkları(thread)
ANSWER: E

Aşağıdakilerden hangisi veya hangileri zorunlu(imperative) paradigmanın özellikleridir? \nI. Emirlerin sıralı yürütülmesi \nII. Bellek konumlarını temsil eden değişkenlerin kullanılması \nIII. Yan etkilerin bulunmaması \nIV. Değişkenlerin değerlerini değiştirmek için atama işleminin kullanılması
A. Yalnız I
B. Yalnız III
C. I ve III
D. I., II. ve IV.
E. Hepsi
ANSWER: D

Aşağıdakilerden hangisi bir programlama paradigması DEĞİLDİR?
A. Zorunlu(Imperative)
B. Nesne-yönelimli(Object oriented)
C. Fonksiyonel(Functional)
D. Mantıksal(Logical)
E. Katmanlı(Layered)
ANSWER: E

Sözdizimi(Syntax) bir doğal dilin hangi özelliğine benzer?
A. Gramerine
B. Akustiğine
C. Eklerin eklenme biçimine
D. Ailesine
E. Nesnelere cinsiyet kazandırmasına
ANSWER: A

Bir programlama dilinin anlamsal kısmını ifade eden terim aşağıdakilerden hangisidir?
A. Semantik(Semantics)
B. Sözdizimi(Syntax)
C. Semboller(Tokens)
D. Sözcük yapısı(Lexical structure)
E. Sözdizimsel şeker(Syntactic sugar)
ANSWER: A

Derleyici ve yorumlayıcı hakkındaki aşağıdaki ifadelerden hangisi doğrudur?
A. Her ikisi de çalıştırılabilir kod dosyaları(programlar) üretir.
B. Hem derlemeli hem de yorumlamalı programlama dilleri olabilir.
C. Derleyiciler kaynak kodu direkt olarak işlemcide çalıştırabilir.
D. Her ikisinde de bağlayıcı(linker) bulunur.
E. Yorumlayıcının girdisi kaynak program, çıktısı da hedef programdır
ANSWER: B

Bir fonksiyonda yalnızca hesaplamanın yapıldığı kısma ne ad verilir?
A. Başlık
B. Gövde
C. Çağrı
D. Argüman
E. Parametre
ANSWER: B

Aşağıdakilerden hangisi Assembly dili için yapısal bir kontrol soyutlamasıdır?
A. Dallanma(Branch) emirleri
B. Yükleme(Load) emirleri
C. Aritmetik işlem emirleri
D. Saklama(store) emirleri
E. Değil(NOT) emri
ANSWER: A

